【Fate/stay night Heaven's Feel III. spring song.】觀前感

好簡單咁概括下我對成個Fate/stay night系列嘅攻略次序／動畫上映次序嘅睇法

= = = = = = = = = = = = = = = =
= = = = = = = = = = = = = = = =

終於，最後一集嘅fate stay night 香港就要上畫啦。
櫻作為最後一個女主角，我誠懇祈求結局係個happy end。

fate stay night 嘅正確攻略次序同動畫上映嘅先後時間一樣：
Saber --> 凜 --> 櫻

Saber係正義嘅象徵，係Saber線中士郎更似個跟從者去貫徹Saber嘅正義。
而Saber線本身似個僅供參考嘅童話故事咁光明磊落。

進入凜線後就要面對現實與理想嘅落差，發覺『現實本來就是善惡的模糊』，
變到需要講究點先可以係「聖杯戰爭」狹窄且不利嘅場景中取得勝利。

至於櫻，就係面對整個世界嘅惡意。

= = = = = = = = = = = = = = = =

呢個攻略順序係有意義嘅。
隨玩家推進故事，遊戲設定愈複雜，抽絲剝繭咁讓玩家感受正義嘅變化。

士朗對愛人嘅態度，由陪伴愛人實踐理想，到與愛人攜手前進；
櫻線中更係親手拯救所愛之人，就算櫻已比人定性為黑化。
士郎救櫻嘅決定凌駕於善惡正邪之上，卻又不失正確。

士郎嘅正義，都由 fate線的「大義」到UBW線「需要堅持執行的正義」，
最後就係Heaven's Feel中執行「自己的正義」。

= = = = = = = = = = = = = = = =

三種截然不同的感覺，都象徵用咩立場去看待世界。
「聖杯戰爭」進場就注定受限於佢嘅規則，
背後嘅陰謀都讓部份故事發展早已注定，好似櫻線中無論如何都無法逃避櫻嘅黑化。
玩家最後能選擇嘅只有用咩態度面對世界(/故事)，
如同士郎不同態度嘅選擇最終會左右結局一樣。

就算saber線相對童話，都要有將世界嘅不講理都斬斷嘅磊落，先可以換到最後溫馨地躺在樹下安息。
努力家嘅凜、信念無堅不摧嘅saber、背起櫻嘅士郎；
三線唯一嘅共通，就係所有角色都同樣刻苦。
可能，咁都係如何於世界自處嘅某種啟示掛。

= = = = = = = = = = = = = = = =

受盡凌辱嘅櫻等了14年後迎來佢嘅動畫結局，
終於等到士郎係heaven feel中將佢嘅沉重都背負起來。
而本篇動畫化煞科後，大概無乜機會再見到士郎努力嘅身影，
櫻終於可以同士郎一齊係在大宅入邊休息。

所以係最後，恩懇地許願佢地可以迎嚟good end ，都唔算過份吧。

借機promote下，小弟有個page，發洩下中二病
有興趣就like咗佢，入去順手屌下我打錯人名打錯字。

訓醒推一推

今日上，可唔可以唔好bad end

因為我是姐姐 保護細佬係理所當然

菲林中左黑櫻同場景

點解要睇HF，睇返Fate/kaleid Liner瘋狂補魔咪算

睇到喊咗

有冇觀後感

啱啱睇完

未睇，培養緊心情
但呢篇文都幾褒貶不一下

破鞋end

好似俾左藺斯洛特個master補魔

又好似係 佢畫到jerjer咁以為係淫蟲黎

唔是好似 事實係
臟硯講過幫佢補魔果條蟲就係拎咗小櫻初夜果條
跟手 雁夜再次癲咗

最後果條係間桐臟硯本人

破處果條就

又真係有觀後感

【Fate/stay night Heaven's Feel III. spring song.】觀後感